
\medskip

Dans l'espace muni d'un repère orthonormé \Oijk{} d'unité 1 cm, on considère les points suivants :

\[\text{J}(2~;~0~;~1), \quad \text{K}( 1~;~2~;~1)\:\text{et} \quad \text{L}(-2~;~-2~;~-2)\]

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le triangle JKL est rectangle en J.
		\item Calculer la valeur exacte de l'aire du triangle JKL en cm$^2$.
		\item Déterminer une valeur approchée au dixième près de l'angle géométrique $\widehat{\text{JKL}}$.
	\end{enumerate}
		
\item
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que le vecteur $\vect{n}$ de coordonnées $\begin{pmatrix}6\\3\\-10\end{pmatrix}$ est un vecteur normal au plan (JKL).
		\item En déduire une équation cartésienne du plan (JKL).
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

Dans la suite, T désigne le point de coordonnées $(10~;~9~;~-6)$.

\begin{enumerate}[resume]
\item
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer une représentation paramétrique de la droite $\Delta$
orthogonale au plan (JKL) et passant par T.
		\item Déterminer les coordonnées du point H, projeté orthogonal du point T sur le plan (JKL).
		\item On rappelle que le volume $V$ d'un tétraèdre est donné par la formule :
		
		\[V  = \dfrac13 \mathcal{B} \times h\:\: \text{où }  \mathcal{B}\:\text{désigne l'aire d'une base et } \: h \: \text{la hauteur correspondante}\]
		
Calculer la valeur exacte du volume du tétraèdre JKLT en cm$^3$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

